\section{Colley's Matrix Method}

\subsection{Introducción al método}

Se podría hablar del problema primero antes de poder plantear una solución al mismo . Hasta la fecha de la salida de este algoritmo no existe una buena manera de medir el ranking de cierto grupo de equipos jugando $n$ cantidad de partidos, a solución de este problema apareció un algoritmo que podría resolver esto.
CMM decía resolver algunos problemas de pasados rankings no teniendo en cuenta la historia del equipo , usando pocas asunsiones, produciendo resultados que tenían sentido, etc. También hay que pensar que siendo una computadora la que calcula el resultado en su momento se desconfío bastante del mismo agregando aquí que la ventaja de ser un algoritmo computacional se puede reproducir. 
Se tendría que hablar también de que el CMM solo considera partidos ganados y perdidos, esto a mi parecer en una grave falta ya que no considera la diferencia de un equipo por sobre el otro es decir un resultado en el cual se enfrentar equipo A vs equipo B no debería considerarse lo mismo un resultado donde el equipo A gana 1-0 que cuando el equipo A gana 10-0 , la diferencia mirando en un partido parece no importar pero si lo ponemos en un contexto nos podría llevar a una situación donde el método considere a dos equipos en igualdad de condiciones cuando a la vista uno fue mas importante que otro.

\subsection{Explicación teórica del método}

En esta subsección se va a hablar un poco mas de las bases matemáticas que sustentan este algoritmo y porque fueron tomando ciertas decisiones por sobre este.

\subsubsection{Estadística basica}
Podríamos hablar primero de un flaqueo que tiene el método de WP y como se decidió corregirlo en CMM , podríamos tomar una situación donde un equipo no halla jugado ningún partido aun entonces en el método de WP tendríamos WP = PG / PT (partidos ganados / partidos totales jugados) computacionalmente esto se indefine y no podría ser considerado para un ranking. 
\begin{itemize}

\item En cuanto a un equipo que solo jugo una vez :
\begin{itemize}
\item gano nos quedaría $WP = \frac{1}{1} = 1$
\item perdió nos quedaría $WP = \frac{1}{1} = 0$
\end{itemize}
\item En cuanto a la diferencia entre dos equipos que solo jugaron un solo partido es abrumadora y no indica para nada que realmente estos dos equipos que pudieron jugar un solo partido sean tan diferentes.
\end{itemize}

Entonces en vez de usar la simple PG / PT, el CMM va a utilizar un método introducido por Laplace :

El ajuste es simplemente agregar 1 al numerador y 2 en el denominador para formar una nueva estadística

$r = \frac{1 + PG}{2 + PT}$

De esta manera el caso donde un equipo no tiene ningún partido jugado quedaría $\frac{1}{2} = \frac{1 + 0 }{2 + 0}$ salvando asi posibles indeterminaciones y tiene sentido que cualquier equipo no halla jugado aun ningun partido se encuentre en esa posición.
También en el ejemplo anterior donde dos equipos solo jugaron un partido y uno perdió y otro gano no van a quedar tan alejados. 


  \begin{equation}
    \begin{cases*}
      \frac{1 + 1}{1 + 2} = {2}{3} \\
      \frac{1 + 0}{1 + 2} = {1}{3}    
    \end{cases*}
  \end{equation}


la diferencia ya no es de un 100\% entre dos equipos que solo jugaron un partido  

\subsubsection{Stregh of Schedule(SOS)}
Otra de las cosas que se tiene en cuenta a la hora de hacer un ranking es que pasa cuando se quiere comparar dos equipos que no jugaron una cantidad de partidos equitativa. No seria justo poder compararlos solo tomando en cuando sus partidos ganados y perdidos. Y esto es resulto en el método CMM tomando en cuenta ademas de sus propios partidos , el de sus oponentes. 
